[反大麻]川普政府推「反大麻聯邦法」 業者嚇到皮皮剉

美國總統川普的政府4日決定推行「反大麻聯邦法」，過去地方通過醫療及娛樂大麻合法的政策恐遭廢止，也讓相關的業者紛紛感到恐懼不安。

據《法新社》報導，美國司法部長塞森（Jeff Sessions）4日宣布「回歸法治」（return to the rule of law），廢止前總統歐巴馬對大麻的寬容政策，推翻「聯邦政府不會對地方政府的大麻合法化提出異議」的決定，並推出反大麻聯邦法律，重新賦與聯邦法院執法權。

塞森在聲明稿中指出，司法部的任務是執行美國法律，先前所發布的政策破壞了法治和美國地方和聯邦執法夥伴執行這項任務的能力，並撤銷歐巴馬政府時代所發布的5項備忘錄，這些備忘錄不鼓勵強制執行聯邦法律。他同時也呼籲全美94名聯邦檢察官確實執法。據悉，在聯邦法律中，大麻與海洛因一樣被視為危險一級毒品。

消息一出，不少大麻業者紛紛表示「憂心忡忡」，因全美有29州與華盛頓特區已合法銷售醫療大麻；另外還有6州通過娛樂大麻。這些種植者與銷售商擔心背後支撐的投資客，會因這起決定而退縮，進而打擊他們剛起步的事業，目前大麻產業經濟規模約70億美元。

雖然美國各地已陸續麻合法使用在醫療領域，但儘管美國食品藥物管理局（FDA）以「療效有待商榷」為由拒絕批准大麻作為醫療用藥。（艾以琳/綜合外電報導）

侵反大麻

針住加州嚟玩

係黑鬼都會食大麻
奧巴馬大麻合法化 根本係自私

點解咁講

反娛樂用我覺得可以
反醫藥用我覺得唔得

美國司法部長塞森（Jeff Sessions）

Agree